Krimannis 27. Augustil 1865

Jürri Claos tulli koggokonna kohtu ette, ja kaebas et suwwel on temma karjast üks katte aastana Saksamaa seltsi Oinas Age karja hulka läinud, ning sealt ärra kaddunud. Üts kõrd on Age karjus An Jerw karjaga koddo läinud ning üttelnud 2 Hunti tullid ja wõtsid Roijo Oina kinni ja wisiwad kuhja tade ja sõid seal ärra meie kissendasime kül teise Karjuse Lena Koort sussi ja sussi agga nad ei pellanud ja näitsid meile hambid wasto. Peale se on Age sea pois enda pitsa Aida lakka wissanud ja kui ta sedda piitsa on läinud ärra wõtma siis on ta seal lakkas Õlgede tagga üks lamba nahk näinud kuiumas ollema ja on läinud ning üttelnud Juhan Claosele meie aeda peal on 1 lamba nahk kuimas. J. Claos üttelnud minne to ärra kui sea pois se nahk on ärra tonud siis on Juhan Claos karjusele An Jaerwele näidanud kas sa tunned sedda nahka? Se on jo Roijo oina nahk siis küssinud J. Claos sa ütlesid et Hundid on Roijo oina ärra sönud agga kust nahk siis seie om sanu siis polle mõistno An Järw se peale middagi üttelda. Siis sai Lena Koort ette kutsutud ja tunnistas et tema on metsast lamba pea ning jallad leidno siis on An Järw üttelno ähwardamisega kui koddo lähme siis ütleme et Hundid on Roijo lamba ärra sönud ja sinna pead ka nenda ütlema ja kui sa nenda ei ütle siis ma sulle wallo annan siis sai An Järw ette kutsutud ja ta ütles nenda tõssi ollema kui teine karjus Lena Koort on kõnnelnud. Sai siis tema emma Liis Järw ette kutsutud kes jo mitto lammast on warrastanud ja ärra tapno agga ta salgas et temma ei olle mitte sedda oinast tapno ning pallus wimaks Jürri Claost et leppime ärra ja minna maksan sulle 2½ Rubla ja leikan 1 wakka alla nisso ja nahk jäeb ka sulle taggasi nenda leppisiwad siis Liis Järw ja Jürri Claos kui üllemal seisab koggukonna kohtu een ärra.

Koggukonna Peakohtomees Josep Kerge XXX
Abbi " " Jaan Aberg XXX
Abbi " " Jaan Müirsep 

Koggukonna kirjotaja W. Kogi /allkiri/
